JR東海社長松本正之：中國建高鐵 竊自外國技術

JR東海社長松本正之：中國建高鐵 竊自外國技術

〔編譯盧永山／綜合報導〕日本歷史最悠久的子彈列車線路營運商、東海旅客鐵道公司（JR東海）社長松本正之（見圖，彭博）抨擊，中國快速發展的高鐵技術是竊取自外國企業，而且在安全方面大打折扣；JR東海因擔心技術被竊，拒絕競標中國的高鐵工程。

JR東海 拒競標中國工程
JR東海經營東京到大阪之間的新幹線高速鐵路已有四十六年歷史，自行設計和經營高鐵線路，但有些工程會轉包給川崎重工等電機工程廠商。

松本正之表示：「中國與日本之間的差異在於，在日本，如果有一名乘客受傷或死亡，就將付出非常高的代價，這是非常嚴重的事情；但在中國，就算每年有一萬名乘客死亡，也不會有人大驚小怪。」

海外業務 中國變競爭者
JR東海目前正與中國國營鐵路公司競爭海外的業務，競爭最激烈的地區是美國。美國總統歐巴馬今年一月宣布，將提撥八十億美元，興建十三條涵蓋美國三十一州的高鐵，這是歐巴馬政府的振興經濟方案之一。
JR東海正把目標鎖定在佛羅里達州和德州的高鐵計畫，以及連接洛杉磯和拉斯維加斯的高鐵，中國鐵路業者也打算競標後者。

中國鐵道部副部長王志國表示，中國國營鐵路公司正在土耳其和委內瑞拉興建高鐵。

松本正之對中國高鐵技術的批評，也獲得其他外國高鐵公司主管的呼應。法國阿爾斯通（Alstom）曾抱怨說，中國企業正利用得自外國企業的技術來爭取外國合約。
中國規定，外國製造商必須透過中國合資企業才能營運，而中國合資夥伴因此可以取得技術。

儘管如此，阿爾斯通和德國西門子等製造商仍大舉進軍中國市場，在二○○九至二○一三年，中國與鐵路有關的支出，平均每年達五百億美元。

日本鐵路業者也搶進中國，武廣高鐵和京津高鐵的很多車廂是由川崎重工製造，且為東日本旅客鐵道公司（JR東日本）使用的車型。

不過，松本正之仍禁止JR東海競標中國的高鐵合約，擔心技術被竊取。中國高鐵的最高時速可達三百五十公里，比新幹線還快四分之一，而且尚未發生重大事故。但松本正之表示：「中國高鐵的車行速度已逼近最大安全速度，我認為他們對安全問題不像我們那般關注，把速度提高到這種地步，我們絕對不會那麼做。」

松本正之表示：「中國與日本之間的差異在於，在日本，如果有一名乘客受傷或死亡，就將付出非常高的代價，這是非常嚴重的事情；但在中國，就算每年有一萬名乘客死亡，也不會有人大驚小怪。」

好直接

GOOOOOOAL

一語中的

反正支那都無公民 只有畜牲

2010年已經預知動車事件處理手法

大陸一路話唔係高鐵係動車

偷完人技術仲要冇事就自主研發 有事就外國技術

中國高鐵的最高時速可達三百五十公里，比新幹線還快四分之一，而且尚未發生重大事故???

鬼叫你自己賣左列比支那咩
airbus 唔係天津設廠佢clone 撚到c919出黎呀
抵撚死

後知後覺

JR

中国任何意外都唔會死超過35人

中國班生番，根本命賤
支持習帝質佢地食屎

「美國總統歐巴馬今年一月宣布，將提撥八十億美元，興建十三條涵蓋美國三十一州的高鐵，這是歐巴馬政府的振興經濟方案之一。」

香港條鐵真係貴

奧巴馬落埋台，一條都見唔到

JR(反本土反港獨)

80億咁撚平
係咪會得支那中標

十幾億人 死一萬又真係可以忽略不計

五毛：上次裂車班野

JR東海由始至終都反對賣車，亦冇賣車畀中國
只係同業 川崎重工唔生性

SP 1900

支那狗抄完又點
支國咁既水平咪又係遲早出事

人叫JR佢叫JR

jr 5毛

唔準咁講, 中國根本無死人, 埋咗見唔到

美國總統奧巴馬今年一月宣布

JR東海社長全部都係東大出身右派
點同東日本同川重堆純生意人

你唔係東海同東日本唔識分

依家支那全世界好多地方都投到(並起好)高鐵
黑心啲講句 等啲有支那高鐵嘅國家承受另一場比溫州動車事故嚴重嘅動車事故

最大原因係JR東海有錢
其他分公司窮

福知山線出軌事故過咗13年，JR西日本仲擺緊個道歉聲明喺首頁

支那鐵路部呢？

之後支那就可以推係其他國家使用不當

東日本攬死首都圈都唔算窮

近畿表示

之前JR東日本好似講過間公司做過最後悔其中既一樣野就係比左架e2支那

付出非常高的代價
有無例子

CRH380嘅驅動技術好大部份都係繼承自E2
冇輸出E2系就冇CRH380 蝗国就唔會而家咁趾高氣揚串串貢

JR 北社長石勝線火災後自殺

日本冇首都

380A 係基於E2
380BC 係基於ICE
380D 係基於Bombardier 既車

抄完人技術再當自煮研發同人地爭生意

只係冇法定首都 但有法定嘅都市圈
按照首都圏整備法所定義同規劃嘅整個地域就係叫做首都圈

你啱 漏咗個A

其實大陸高鐵動車事故除左2011年果次, 之後仲有冇??

我好客觀咁講句，呢個社長果段咩你死一萬個人都冇所謂, 完全係鳩UP 冇證據, 你一係就quote人地2011年單野做例證，咪撚作個數人地一年死左幾多人又唔會有所謂

而家成個statement 酸味有D濃

BTW 自己都坐過大陸, 台灣既高鐵
大陸每一日既客流量真係好誇張, 係每分鐘係中國都有好多班車不停高速行駛緊
如果你話係技術差既, 要出事就應該係呢兩三年,
因為D車開始折舊, 考起一樣產品當初既質素同埋一直既maintenance

依d係戇鳩

首先，睇睇新聞既時間
其次，查下中國高鐵既工程問題，例如橋樑沉降同隧道漏水
你可以話以里程計，呢啲問題唔多，但我想強調，呢啲問題出現既原因同處理方法係唔對路。

人地俾得起錢同其他高鐵公司合作
咁都叫偷技術 唔好玩啦

華人式工程點處理D construction問題大家都知
睇下沙中線上星期果單就明....
係咁灌野.....

呀媽係女人

唔咁做又唔係今日中國啦！

支那抄武器抄到俄仔都驚, 更何況係高鐵

就算唔賣, 大陸太多間諜輸出去
只係推遲問題

鐵一般事實

唔好去日本, 唔好搭JR

其實打後幾年不停有追尾、停駛嘅事故出現，只不過無發生意外，司空見慣就唔再報導，抄嘅此終係抄，過多幾年進入保養階段就真係見真章，不過支那可能會成抽換新

得啦你好叻喇

大家客觀角度去比較
剩係東海道新幹線既準時程度有幾誇張都屌打柒全世界
講緊一個鐘頭開到14班車
你坐過中國高鐵你心底都應該清楚十班高鐵七班delay
日本完全唔需要酸支那 只係睇唔起佢可以咁無恥

我坐過幾次中國高鐵都係準時既就
呢D野睇對比啦, 日本準時就當然一定係優質架啦, 日本人一向重服務
但係我睇住高鐵個準時程度我係同中國飛機準時程度去比, 我上次再坐果陣我仲心入面突然諗...
點解人地一日咁多班車, 過年又咁大流量
都唔見話出件大既柒事 (姐係成個網絡jam住左咁)
而我個對比對象就係我地香港代表MTR.....

不過高鐵大站既話一個鐘應該唔止十四班車啦...一個月台我諗一個鐘都10班左右, 上次係上海見個個閘口好似比人輪姦咁先係度諗上面呢D野...

巴打回覆真心高質討論啦
我真心唔明我個留言有咩好負皮, 可能因為我唔係踩緊高鐵啦.....

我好直接point out未來兩三年會見真章同會出問題, 都聽唔入耳
有時真心覺得連登既留言正負皮功能真係得啖笑

可能你上海個頭好少少掛
我只坐過武廣高鐵真係一般
至少入閘班人都識排隊既
當然中國網絡咁大 車一定多
但如果你因為中國一向差而降低自己既要求/標準
我會覺得有d唔好睇
真心交通工具你set得出個時間表出黎就應該準時

同埋真心覺得中國高鐵系統仍然有安全隱憂
搞到佢d車做唔到準時一定有原因

五毛開始進場

首都圈整備法

點睇支那抄人

用生命值硬接啫

坐過三十次高鐵 都未試過唔爆同delay既

咁佢既極速都好有效率

1個鐘10班 香港20分鐘已經10班，1個鐘30班都嚟緊

講緊高速鐵路系統喎

佢講話多車嘛
香港咪仲多
跟本車多仲難管過高速。。。

IN JR , WE TRUST !!

SAY NO TO 支那!!

一個月台呀巴打。。。。。唔好叻唔切啦

岩岩查左，上海虹橋站，每日有16萬人次平均
每1.4分鐘就一班車做總站開出或者就中停比人上車

你如果拎所有月台夾埋黎計
你估東京會少咩

JR東
4番線就處理晒東北山形秋田北海道上越北陸嘅発着仲要跟timetable準時 雖然都就超負荷

知識根本無分偷唔偷，只有諗住用知識黎壟斷或者住後想不勞而獲既人先會迷信「知識產權」

唔好戇鳩啦，好唔好呀

支那人死十個當五傷

當年JR東日本同川崎賣車俾大陸真係最大錯誤，而家俾佢反咬返轉頭同佢搶生意
JR東日本同川崎唔賣E2俾大陸，大陸今日高鐵就唔會咁發達
而家堆CRH380A就係E2改出黎
最新嗰堆咩復興號都係CRH380A改出黎
日本無賣車俾大陸既話香港除時連割地高鐵都唔洗起

呢到班人仲想幫支那護航真係
成班鐵膠棟起到邊夠佢地講

咁你又知唔知人哋研發嗰樣嘢用咗幾多錢時間同心機

製造既技術 都係計落折舊時間入面
好既野 你折幾十年 唔好既野 你折幾個月

我以港鐵為例 英國車咁多年都冇事
大陸車一落黎成陣膠味唔在講 一年都冇已經出現生銹

佢個句唔但止講緊技術 同時係針對緊成個民族問題

要面對喇你依d中國人 人地日本人係比起你依d中國人更為優秀嫁喇

我都係講緊一個月台
你有無喺香港搭過地鐵？
最密嗰條港島線，1.9分鐘就一班車，一個鐘已經31班
係講緊單方向
你計來回係一個鐘62班車
你嗰d一個鐘十幾班真係行開啦

行外人睇行內野
你唔好on9啦
你管過車就唔會咁講

龜鐵原來有啲咁戇鳩嘅員工, 變少少就唔識...

你咪用40km/h行開囉

冇五毛駁下日本仔話支那賤畜條命賤過地底泥條事？

你講個啲唔係好過
佢哋只係修改符合額外用途

你確定
日本無咁個環境，需要去做就係做到

人地係高鐵，唔係地鐵

講到研發唔駛錢同時間

研發唔洗錢，時間，精神？
多年研發，改進，轉過頭就比人抄左，比著係你，有乜想法

又要做雞又要貞節牌坊😂

中國規定，外國製造商必須透過中國合資企業才能營運，而中國合資夥伴因此可以取得技術。

儘管如此，阿爾斯通和德國西門子等製造商仍大舉進軍中國市場，在二○○九至二○一三年，中國與鐵路有關的支出，平均每年達五百億美元。

蝴蝶效應咩

特朗普咪屌緊中國夾硬用市場優勢迫公司提供技術轉移而打貿易戰

但我覺得西方+日本咪又係咁玩，用市場迫拉美國家一定要種孟X都農作物，然後再收基因專利費。

大家都係咁核突，只係西方+日本想搶埋道德高地同制訂遊戲規則。

你係咪倒轉左？
美國有基因專利，拉美用就俾專利費，美國冇入口返呢啲農作物
日本有高鐵技術，中國強迫日本轉移技術然後爭生意
點樣一樣？

拉美國家的l農產品的最大買家一向係美國企業，然後再將製成品分銷海外。Starbuck 咖啡豆，亨氏粟米同蕃茄...

成版都係(Show Blocked User
勁多5毛狗

on9到極點
人地話連登低質真係無原因
多得你呢d智障人士

有人做過計算。
一架列車由１月１日行到１２月３１日
由６點開到１２點前尾車
佢地每一架列車既總延誤時間唔超過２分鐘。

其實都無乜關係
川崎唔賣E2
都仲有西門子Velaro可以揀

你講咩
不如你證明吓點解唔得先，新幹線可以係大雪之下行，蘭新又得唔得

一出事就話係動車,之後連車帶屍埋左

咁鐘意睇youtube ，唔怪之得
同埋12級唔係營運，而係要停車，咁計私家車都12級防火

估到。偷嘢之國

歐洲航天公司: no Chinese allowed for viewing

唔怪之得你相南京30萬人
一編無來源文都想信，個0.42ms-2，佢自己都無提過，全部都係content farm 文

新幹線12級颱風仲可以營運wor ，「蒲公英」登陸日本新幹線仲行緊

打少啲飛機啦

EMU 測試，CRH380橫向加速個mean 都0.09g(0.883ms-2), maximum 仲要1.37ms-2

產權本身就有期限。
即係話，所謂知識產權支持者係知道，到最終，都必需開放知識先會對社會產生最大益處。而所謂研發，只係將已有知識加上少少更新而矣。
用既係整個社會既資料，受益既只係取得版權同專利既商人

西方：我玩先所以正義

日本仔洩露別蟈機密

咁我想問你，你有無更好嘅方法可以確保原創者投入嘅資金同時間唔會白白浪費？

辛辛苦苦做咁多測試，檢驗，再推出市場，就要老撚奉比撚哂人睇免費畀人用？你戇撚鳩？

咁以你智商係處理唔到數字

五毛一定話都係車姐

雖然大陸可以生產高鐵，但好多零件都傾向入口，因為日本生產既零件比較耐用。早前睇過一d文章，話好多高鐵生產參數，其實都唔知點解，照copy，唔知而家發展成點了（俾得起錢，總有人賣技術，就算無最新技術，有次一代都夠做啦，日本同德國呢十幾年袋唔小啦 ）
不過公道講句，高鐵算發展得ok，十幾億人日日輪都無乜大事發生

無事既